% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\useproflyclib{ecritures}
\usepackage{scratch3}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=L2 PPPE,matiere={[U34]},typedoc=CHAPITRE~,numdoc=02,mois=Novembre]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{CH02 - Fonctions numériques - Exercices (Correction)}

\smallskip

\begin{Exercice}[Type={Niveau/0}]%exo1
\begin{enumerate}
	\item $f(x)=x+1$ :
	%
	\begin{tcolorbox}[center,width=10cm,colframe=teal,colback=teal!10,fontupper=\ttfamily,sharp corners,rounded corners=southeast]
		\begin{itemize}[label={\footnotesize\faCogs},leftmargin=*]
			\item Choisir un nombre
			\item Ajouter 1
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}
	\item $g(x)=2x$ :
	
	\begin{tcolorbox}[center,width=10cm,colframe=teal,colback=teal!10,fontupper=\ttfamily,sharp corners,rounded corners=southeast]
		\begin{itemize}[label={\footnotesize\faCogs},leftmargin=*]
			\item Choisir un nombre
			\item Le multiplier par 2
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}
	\item $h(x)=x^2-3x+1$ ;
	\begin{tcolorbox}[center,width=10cm,colframe=teal,colback=teal!10,fontupper=\ttfamily,sharp corners,rounded corners=southeast]
		\begin{itemize}[label={\footnotesize\faCogs},leftmargin=*]
			\item Choisir un nombre
			\item Le mettre au carré
			\item Soustraire le triple du nombre de départ
			\item Ajouter 1
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}
	\item $i(x)=\dfrac{x+1}{x-1}$ :
	
	\begin{tcolorbox}[center,width=10cm,colframe=teal,colback=teal!10,fontupper=\ttfamily,sharp corners,rounded corners=southeast]
		\begin{itemize}[label={\footnotesize\faCogs},leftmargin=*]
			\item Choisir un nombre (différent de 1)
			\item Diviser, le nombre augmenté de 1, par, le nombre diminué de 1
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type={Niveau/2}]%exo2
\begin{enumerate}
	\item $f(x) = \dfrac{1}{x-1}$ : il y a une contrainte liée à une éventuelle division par 0.
	
	\hspace{5mm}$x-1=0 \Rightarrow x=1$, ce qui donne $\mathcal{D}_f = \R\backslash\{\strut1\}$.
	\item $g(x) = \sqrt{x+3}$ : il y a une contrainte liée à une éventuelle racine négative.
	
	\hspace{5mm}$x+3\pg0 \Rightarrow x \pg -3$, ce qui donne $\mathcal{D}_g = \mathcolor{teal}{\IntervalleFO{-3}{+\infty}}$.
	
	\begin{center}
		\begin{RepIntervalles}[xmin=-5,xmax=7,Unite=auto,Largeur=10,Graduations={-5,-4,...,7},Valeurs={-5,-4,...,7},Police=\scriptsize]
		\tkzIntervalle[Decor=fond,Couleur=teal]{-3}{*}
	\end{RepIntervalles}
	\end{center}
	\item $h(x) = x^2-4$ : pas de contrainte, donc $\mathcal{D}_h=\R$.
	\item $i(x) = \sqrt{x-5} + \sqrt{-2x+4}$ : il y a \textbf{deux} contraintes liées aux racines carrées.
	
	\hspace{5mm}$\bullet~~x-5\pg0 \Rightarrow \mathcolor{violet}{x\pg5}$ ;
	
	\hspace{5mm}$\bullet~~-2x+4\pg0 \Rightarrow -2x\pg-4 \Rightarrow x \mathcolor{red}{\pp} \dfrac{-4}{-2} \Rightarrow \mathcolor{orange}{x\pp2}$
	
	\hspace{5mm}$\bullet~~$il n'existe aucune valeur de $x$ qui satisfait les \textbf{deux} conditions, donc $\mathcal{D}_i = \varnothing$.
	
	\begin{center}
		\begin{RepIntervalles}[xmin=-4,xmax=8,Unite=auto,Largeur=10,Graduations={-4,-3,...,8},Valeurs={-4,-3,...,8},Police=\scriptsize]
		\tkzIntervalle[Decor=fond,Couleur=violet]{5}{*}
		\tkzIntervalle[Decor=fond,Couleur=orange]{*}{2}
	\end{RepIntervalles}
	\end{center}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\pagebreak

\begin{Exercice}[Type={Niveau/2}]%exo3

\begin{enumerate}
	\item On a :
	
	\begin{itemize}
		\item $f(0)=3\times0-1=-1$ ;
		\item $g(0)=\dfrac{(0-1)^2}{4}=\dfrac{(-1)^2}{4}=\dfrac{1}{4}=0,25$ ;
		\item $f(-1) = 3\times(-1)-1=-3-1=-4$.
	\end{itemize}
	\item
	\begin{itemize}
		\item L'image de $\sqrt{2}$ par $g$ est $g\big(\sqrt{2}\big) = \dfrac{(\sqrt{2}-1)^2}{4}=\dfrac{\sqrt{2}^2-2\times\sqrt{2}+1}{4}=\dfrac{2-2\sqrt{2}+1}{4}=\dfrac{3-2\sqrt{2}}{4}$ ;
		\item L'image de $\dfrac{3}{7}$ par $f$ est $f\left(\dfrac{3}{7}\right) = 3\times\dfrac{3}{7}-1=\dfrac{9}{7}-1=\dfrac{9}{7}-\dfrac{7}{7}=\dfrac{2}{7}$.
	\end{itemize}
	\item 
	\begin{itemize}
		\item On cherche $x$ tel que $f(x) = 0 \ssi 3x-1 = 0 \ssi 3x = 1 \ssi x = \dfrac{1}{3}$.
		
		Donc l'(unique) antécédent de $0$ par $f$ est $\dfrac{1}{3}$.
		\item On cherche $x$ tel que $\dfrac{(x-1)^2}{4}=0 \ssi (x-1)^2 = 0 \ssi x-1 = 0 \ssi x = 1$.
		
		Donc l'(unique) antécédent de $0$ par $g$ est $1$.
	\end{itemize}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type={Niveau/2}]%exo4
\begin{enumerate}
	\item Étape par étape, on obtient :
	%
	\begin{tcolorbox}[center,width=12cm,colframe=teal,colback=teal!10,fontupper=\ttfamily,sharp corners,rounded corners=southeast]
		\begin{itemize}[label={\footnotesize\faCogs},leftmargin=*]
			\item Choisir un nombre\hfill$x$
			\item Ajouter 1\hfill$x+1$
			\item Élever le résultat au carré\hfill$(x+1)^2$
			\item Enlever le double du nombre de départ\hfill$(x+1)^2-2x$
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}
	%
	La fonction associée au programme est donc $f$ : $x \mapsto (x+1)^2-2x$.
	\item Or, $(x+1)^2-2x = x^2+2x+1-2x = x^2+1$, ce qui donne le programme plus simple :
	
	%
	\begin{tcolorbox}[center,width=12cm,colframe=teal,colback=teal!10,fontupper=\ttfamily,sharp corners,rounded corners=southeast]
		\begin{itemize}[label={\footnotesize\faCogs},leftmargin=*]
			\item Choisir un nombre\hfill$x$
			\item Élever le résultat au carré\hfill$x^2$
			\item Ajouter 1\hfill$x^2+1$
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type={Niveau/1}]%exo5
\begin{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item $f(x)=-4x+7$ est bien une fonction affine, car elle est sous la forme $f(x)=mx+p$, avec $\begin{dcases}m=-4\\p=7\end{dcases}$ ;
		\item $g(x)=-2x^2+5$ n'est pas une fonction affine (le $x^2$ ne peut pas être \textit{enlevé}\ldots) ;
		\item $h(x)=-\dfrac23x$ est bien une fonction affine (même linéaire), avec $h(x)=mx+p$, avec $\begin{dcases}m=-\nicefrac{2}{3}\\p=0\end{dcases}$ ;
		\item $i(x)=(x+1)(x+2)-(x^2+7) = \cancel{x^2}+2x+x+2-\cancel{x^2}-7 = 3x-5$ qui est bien affine, avec $\begin{dcases}m=3\\p=-5\end{dcases}$.
	\end{enumerate}
	\item Pour tracer une droite :
	%
	\begin{itemize}
		\item on peut trouver deux points, grâce à deux valeurs de $x$ ;
		\item on peut utiliser les interprétations graphiques de $m$ (pente, \textit{escalier}) et de $p$ (ordonnée à l'origine).
	\end{itemize}
	%
	\begin{enumerate}
		\item $\mathscr{D}_1$ : $y=2x-3$ ($m=2$ et $p=-3$) ;
		\item $\mathscr{D}_2$ : $y=4$ (horizontale de hauteur $4$ car $m=0$ et $p=4$) ;
		\item $\mathscr{D}_3$ : $y=-\dfrac34x+2$ ($m=\nicefrac{-3}{4}$ et $p=2$).
	\end{enumerate}
	
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
			\GrilleTikz\AxesTikz[ElargirOx=0,ElargirOy=0]\AxexTikz[AffGrad=false]{-4,-3,...,4}\AxeyTikz[AffGrad=false]{-4,-3,...,4}\AxexTikz{1}\AxeyTikz{1}
			%labels
			\draw[red] (4,5) node[right] {$\mathscr{D}_1$} ;
			\draw[blue] (5,4) node[right] {$\mathscr{D}_2$} ;
			\draw[CouleurVertForet] (5,{-3/4*5+2}) node[right] {$\mathscr{D}_3$} ;
			%droites
			\FenetreTikz
			\draw[very thick,red,samples=2,domain=-5:5] plot (\x,{2*\x-3}) ;
			\draw[very thick,blue,samples=2,domain=-5:5] plot (\x,{4}) ;
			\draw[very thick,CouleurVertForet,samples=2,domain=-5:5] plot (\x,{-3/4*\x+2}) ;
			\draw[very thick,gray,->,>=latex,densely dotted] (0,2)-|++(4,-3) ;
			\draw[gray,very thick,fill=CouleurVertForet!25] (0,2) circle[radius=2.5pt] ({0+4},{2-3}) circle[radius=2.5pt] ;
			\draw[very thick,gray,->,>=latex,densely dotted] (0,-3)-|++(1,2) ;
			\draw[gray,very thick,fill=red!25] (0,-3) circle[radius=2.5pt] ({0+1},{-3+2}) circle[radius=2.5pt] ;
			\draw[gray,very thick,fill=blue!25] (0,4) circle[radius=2.5pt] ;
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type={Niveau/2},CodeDebut=\medskip]%exo6
Pour déterminer une équation de droite, on peut :

\begin{itemize}
	\item essayer de \textit{lire} la pente ($m$) via la formule $\dfrac{DV}{DH}$ ;
	\item essayer de \textit{lire} l'ordonnée à l'origine ($p$) sur l'axe des ordonnées ;
	\item faire des \textit{calculs} dans le cas où les techniques précédentes ne sont pas possibles\ldots
\end{itemize}

\begin{enumerate}
	\item Pour $\mathcolor{red}{\mathscr{D}_1}$, on lit $p=-1$ et $m=\dfrac12$, ce qui donne $\mathcolor{red}{y = \dfrac12x-1}$.
	\item Pour $\mathcolor{blue}{\mathscr{D}_2}$, on lit $p=3$ et $m=\dfrac{-2}{5}$, ce qui donne $\mathcolor{blue}{y = \dfrac{-2}{5}x+3}$.
	\item $\mathcolor{CouleurVertForet}{\mathscr{D}_3}$ est horizontale, et on lit $p=-4$, donc on obtient $\mathcolor{CouleurVertForet}{y=-4}$.
	\item Pour $\mathcolor{orange}{\mathscr{D}_2}$, on lit $p=0$ et $m=\dfrac{5}{2}$, ce qui donne $\mathcolor{orange}{y = \dfrac{5}{2}x}$.
	\item Pour $\mathcolor{gray}{\mathscr{D}_5}$, on ne peut pas lire ou utiliser $p$, qui ne tombe pas juste\ldots
	\begin{itemize}
		\item on va donc utiliser d'autres points du quadrillage, et on lit $m=\dfrac{1}{4}$ ;
		\item on obtient donc $\mathcolor{gray}{y = \dfrac{1}{4}x+p}$ et on va utiliser le point $\mathcolor{gray}{(1;2)}$ ;
		\item $\dfrac{1}{4}\times1+p=2 \Rightarrow \dfrac{1}{4}+p = 2 \Rightarrow p =2-\dfrac{1}{4}=\dfrac{8}{4}-\dfrac{1}{4} = \dfrac{7}{4}$.
	\end{itemize}
	Ainsi on obtient $\mathcolor{gray}{y = \dfrac{1}{4}x+\dfrac74}$.
\end{enumerate}
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
		\GrilleTikz\AxesTikz[ElargirOx=0,ElargirOy=0]\AxexTikz[AffGrad=false]{-4,-3,...,4}\AxeyTikz[AffGrad=false]{-4,-3,...,4}\AxexTikz{1}\AxeyTikz{1}
		\draw[red] (5,{0.5*5-1}) node[right] {$\mathscr{D}_1$} ;
		\draw[blue] (5,{-2/5*5+3}) node[right] {$\mathscr{D}_2$} ;
		\draw[CouleurVertForet] (5,{-4}) node[right] {$\mathscr{D}_3$} ;
		\draw[purple] ({6/5},{-5}) node[right] {$\mathscr{D}_4$} ;
		\draw[orange] (2,{2.5*2}) node[right] {$\mathscr{D}_4$} ;
		\draw[gray] (5,{0.25*5+1.75}) node[right] {$\mathscr{D}_5$} ;
		\draw[very thick,red,samples=2,domain=\xmin:\xmax] plot (\x,{0.5*\x-1});
		\draw[very thick,blue,samples=2,domain=\xmin:\xmax] plot (\x,{-2/5*\x+3});
		\draw[very thick,CouleurVertForet,samples=2,domain=\xmin:\xmax] plot (\x,{-4});
		\begin{scope}
			\FenetreTikz
			\draw[very thick,purple,samples=2,domain=\xmin:\xmax] plot (\x,{-5*\x+1});
			\draw[very thick,orange,samples=2,domain=\xmin:\xmax] plot (\x,{2.5*\x});
		\end{scope}
		\draw[very thick,gray,samples=2,domain=\xmin:\xmax] plot (\x,{0.25*\x+1.75});
		%pentes
		\MontrePente{red}{0,-1}{2,1}
		\MontrePente{blue}{0,3}{5,-2}
		\draw[gray,very thick,fill=CouleurVertForet!25] (0,-4) circle[radius=2.5pt] ;
		\MontrePente{orange}{0,0}{2,5}
		\MontrePente{violet}{0,1}{1,-5}
		\MontrePente{darkgray}{-3,1}{4,1}
	\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{Exercice}

\pagebreak

\addtocounter{part}{-1}\setcounter{numexos}{0}

\part{CH02 - Exercices Complémentaires (Correction)}

\smallskip

\begin{Exercice}[Type={Niveau/0}]%exo1
\begin{enumerate}
	\item La fonction $f$ est définie sur $\IntervalleFF{-2}{3}$ car la courbe est tracée pour $x$ allant de $-2$ à $3$.
	\item L'image de $1$ par $f$ est $2$ (hauteur de la courbe en $x=1$).
	\item Par lecture graphique, on lit $f(3)=0$ (la courbe est \textit{sur} l'axe des abscisses).
	\item Les antécédents de $2$ par $f$ sont (on trace la droite horizontale de hauteur $2$) : $-2$ ; $-1,4$ ; $1$ et $2,5$.
	\item On peut citer $-0,75$ ou $3,88$ (par exemple) comme nombre qui n'admettent pas d'antécédents par $f$.
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type={Niveau/2}]%exo2
\begin{enumerate}
	\item La fonction $f$ est définie sur $\IntervalleFF{-4}{7}$.
	\item Graphiquement, $f(2)=2$ ; et l'image de $-4$ par $f$ est $f(-4)=-1$.
	\item Les éventuels antécédents de $1,5$ par $f$ sont (on trace la droite horizontale de hauteur $1,5$) : $1,1$ ; $3$ et $5,6$.
	\item Le maximum de $f$ sur $\IntervalleFF{-4}{7}$ est $M=3$ (atteint en $x=7$).
	
	Le minimum de $f$ sur $\IntervalleFF{-4}{7}$ est $m=-2$ (atteint en $x=-2$).
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item La fonction $f$ est :
		
		\begin{itemize}
			\item décroissante sur $\IntervalleFF{-4}{-2}$ ;
			\item puis croissante sur $\IntervalleFF{-2}{2}$ ;
			\item puis décroissante sur $\IntervalleFF{2}{4}$ ;
			\item puis croissante sur $\IntervalleFF{4}{7}$.
		\end{itemize}
		\item On obtient donc le tableau de variations suivant :
		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}
				\tkzTabInit{$x$/1,$f$/2}{$-4$,$-2$,$2$,$4$,$7$}
				\tkzTabVar{+/$-1$,-/$-2$,+/$2$,-/$1$,+/$3$}
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type={Niveau/2}]%exo3
\begin{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item La fonction $f$ est définie sur $\IntervalleFF{-5}{10}$ (valeurs extrêmes de la ligne des $x$).
		\item Le maximum de $f$ sur $\IntervalleFF{-5}{10}$ est $M=7$ (atteint en $x=-2$).
		\item Le minimum de $f$ sur $\IntervalleFF{-5}{10}$ est $m=-4$ (atteint en $x=-5$).
		\item On \textit{compte} le nombre de fois où les flèches \textit{passent} par 0, et on comptabilise 3 solutions pour $f(x)=0$.
	\end{enumerate}
	\item On peut proposer la courbe suivante :
	
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[x=0.5cm,y=0.5cm,xmin=-6,xmax=11,ymin=-5,ymax=8]
			\GrilleTikz[Affs=false] \AxesTikz \AxexTikz[AffGrad=false]{-6,-5,...,11} \AxeyTikz[AffGrad=false]{-5,-4,...,8}
			\draw (1,0) node[below=2pt] {$1$} (0,1) node[left=2pt] {$1$} (0,0) node[below left=1pt] {$0$} ;
			\SplineTikz[AffPoints]{-5/-4/0§-2/7/0§1/2/0§4/6/0§6/-1/0§10/1/0}
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type={Niveau/3}]%exo4
\begin{enumerate}
	\item Le programme de calculs associé au script \calgscratch{} est : \[ x \overset{+5}{\longmapsto} x+5 \overset{\times2}{\longmapsto} (x+5)\times2 \overset{-3}{\longmapsto} (x+5)\times2-3. \]
	Il s'agit donc de la fonction $f(x)=2(x+5)-3=2x+10-3=2x+7$.
	\item
	\begin{enumerate}
		\item On peut proposer le script \calgscratch{} suivant :
		%
		\begin{center}
			\begin{scratch}
				\blockinit{quand \greenflag est cliqué}
				\blockmove{demander \ovalnum{Saisir un nombre} et attendre}
				\blockvariable{mettre \selectmenu{nombre} à \ovalmove{réponse}}
				\blockvariable{mettre \selectmenu{nombre} à \ovaloperator{\ovalvariable{nombre} * \ovalnum{4}}}
				\blockvariable{ajouter à \selectmenu{nombre} \ovalnum{-1}}
				\blockvariable{mettre \selectmenu{nombre} à \ovaloperator{\ovalvariable{nombre} * \ovalnum{2}}}
				\blockvariable{ajouter à \selectmenu{nombre} \ovalnum{7}}
				\blocklook{dire \ovalvariable{nombre} pendant \ovalnum{2} secondes}
			\end{scratch}
		\end{center}
		Il s'agit en fait du calcul : \[ x \overset{\times4}{\longmapsto} 4\times x \overset{-1}{\longmapsto} 4\times x-1 \overset{\times2}{\longmapsto} (4\times x-1)\times2 \overset{+7}{\longmapsto} (4\times x-1)\times2+7. \]
		Il s'agit donc de la fonction $g(x)=2\times(4x-1)+7 = 8x-2+7=8x+5$.
		\item Pour que le programme de calcul donne 77 : 
		
		\begin{itemize}
			\item on peut \textit{remonter} les opérations \[ 77 \overset{-7}{\longmapsto} 70 \overset{\div2}{\longmapsto} 35 \overset{+1}{\longmapsto} 36 \overset{\div4}{\longmapsto} 9. \]
			\item on peut résoudre $8x+5=77 \Rightarrow 8x = 72 \Rightarrow x = \dfrac{72}{8}=9$.
		\end{itemize}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
%	\begin{enumerate}
%		\item Écrire le programme de calcul correspondant au script ci-dessous, dans lequel \calg{nombre} est une variable.
%		

%		\item 
%		\begin{enumerate}
%			\item Écrire un script correspondant au programme de calcul ci-dessous :
%			
%			\begin{tcolorbox}[center,width=10cm,colframe=teal,colback=teal!10,fontupper=\ttfamily,sharp corners,rounded corners=southeast]
%				\begin{itemize}[label={\scriptsize\faCogs},leftmargin=*]
%					\item Choisir un nombre entier
%					\item Multiplier ce nombre par 4
%					\item Retrancher 1 au résultat
%					\item Multiplier le résultat par 2
%					\item Ajouter 7 au résultat
%				\end{itemize}
%			\end{tcolorbox}
%			\item Quel nombre faut-il choisir pour que le résultat du programme de calcul précédent soit 77 ?
%		\end{enumerate}
%	\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type={Niveau/4},CodeDebut=\medskip]%exo5
On peut déjà constater que :
%
\begin{itemize}
	\item la droite représentant la fonction $f$ (aire de $CMB$) est décroissante (car le triangle voit sa base se rétrécir !) ;
	\item la droite représentant la fonction $g$ (aire de $AMCD$) est croissante.
\end{itemize}

De plus, on constate que l'aire du triangle devient nulle lorsque $x=7$, et comme cela se produit lorsque $M$ est sur $B$, on en déduit que $AB=7$.

\medskip

On va maintenant travailler lorsque $x=0$, c'est-à-dire lorsque $M$ est sur $A$ :

\begin{itemize}
	\item l'aire du triangle CMB est donc l'aire du triangle CAB, ce qui correspond en fait à $f(0)=14$ ;
	
	et $f(0)=14 \Rightarrow \dfrac{b\times h}{2}=14 \Rightarrow \dfrac{AB \times AD}{2} = 14 \Rightarrow \dfrac{7\times AD}{2}=14 \Rightarrow AD = \dfrac{14\times2}{7}=4$ ;
	\item l'aire du trapèze AMCD est donc l'aire du triangle ACD, ce qui correspond à $g(0)=8$ ;
	
	et $g(0)=8 \Rightarrow \dfrac{b\times h}{2}=8 \Rightarrow \dfrac{AD \times DC}{2} = 8 \Rightarrow \dfrac{4\times DC}{2}=8 \Rightarrow DC = \dfrac{8\times2}{4}=4$.
\end{itemize}

Ainsi, les dimensions sont :

\begin{itemize}
	\item $AB = 7$ unités de longueur ;
	\item $AD = DC = 4$ unités de longueur.
\end{itemize}
\end{Exercice}

\end{document}